匯豐向中國嗑頭 內部員工「無言、震驚、沮喪」

匯豐（HSBC）本月初表態支持中國推行港版國安法，遭美國國務卿龐皮歐批評是「嗑頭行為」（kowtow），《日經新聞》也訪問了包含高階主管在內超過10名匯豐在香港的員工，而這些員工也紛紛表達了「無言、震驚、不可置信、沮喪」等情緒。

1名零售銀行業務主管透露，當天晚上他接到匯豐支持國安法的消息時，當場「無言以對」，並打電話給他最親近的同事，而所有人都感到很「震驚」，而大家也在揣測其它員工跟民眾知道此消息後，將做何感想。

另有5名員工表示，匯豐支持國安法的當天晚上，整棟大樓內的員工都充滿著「不可置信」及「震驚」的氣氛，更有員工聲稱，大多數員工都感受到遭匯豐「背叛」。

更多員工是對此決定感到「沮喪」，員工們不是稱，儘管對匯豐立場不滿，但是「在香港，幾乎找不到與中國政治壓力無涉的工作」，就是認為匯豐在中港地區賺那麼多錢，「能有什麼選擇？」甚至有員工稱，匯豐沒像中資銀行那樣，強迫員工簽連署書支持國安法已經「很不錯了」。

報導提到，相較於香港員工的敢怒不敢言，匯豐在英國及美國的員工則是大加批判，香港金融業工會更稱，匯豐此舉是與「邪惡政權」勾搭的「背叛」行為。

我會留住hsbc同hsb既1蚊戶口

然後自己繼續幫呢間公司賺錢

收皮啦扮撚晒無辜當人傻

補link：

原文：[url]
[/url]

Twitter小隊

佢地知唔知宜家坐緊隻就黎沉既船
到時先無言震驚啦

[↓↓港獨強心針↓↓]
香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

同公墓園一樣

都有手足嘅

香港冇乜工可以轉

前線好黃系列

想打悲情牌

跪求銀行界黃店

點解無震怒

再嘈叫你聯署架喇

花𣄃銀行

Push

匯豐高層的丈夫，作為前線手足有野想爆

hsbc 不論高層前線都係咁撚黃

入到先得架

你間野講一句就唔撈咩